SPAC股 空白支票公司 集中討論Post (10)

美國 SPAC (Special Purpose Acquisition Company)，中文名「特殊目的併購公司」，又俗稱「借殼上市公司」，主要成立目的是透過併購的方式加快上市流程，即是在被SPAC併購後上市，免去以往IPO的路演、審查等繁瑣流程。SPAC先行上市之後，通常會有18-24個月的時間去找尋適合的併購標的。

另外，SPAC架構在某種程度上也非常保護投資人，通常會以權證的方式確保各投資人的利益，投資人也握有完全的權利接受或拒絕公司所提出的併購案，若屆滿還未成功併購的話，也會將資金還給投資人。

投資涉及風險，證券價格有時會大幅波動， 價格可升亦可跌，甚至變成毫無價值，謹記量力而為。

溫馨提示，SPAC 唔係一般股票，波動可以好大，有佢自己既風險甚至 週期 存在，諗下自己風險承受能力，無論係揀岩岩 宣佈target 、 未宣佈target 、就黎merge 、岩岩merge 左 既股；又或者 入正股、unit 、 warrant 、right 、 option ，揀股同工具 都小心D，揀合適自己既策略 同注碼玩咁就最好喇

Credit: ForTheWorst

SPAC懶人包
What is a SPAC? | CNBC Explains

SPAC股嘅好處

SPAC股嘅週期

Q&A 常見問題

Q：成日見某某LLC Announces an Investigation of 一間SPAC？例如：SHAREHOLDER NOTICE: Brodsky & Smith, LLC Announces an Investigation of Foley Trasimene Acquisition Corp. II (NYSE - BFT)
A：呢啲好Common ，唔洗驚，你當係一個盡職嘅審查。

Q：其實SPAC股合併完仲當唔當係SPAC股咁睇，定係可以當普通股？
A：嚴格黎講其實要等一排先當佢係普通股 ，因為
- PIPE share 既 “lock-up period" 過左之後佢地可以trade
- warrant redemption 有機會 帶黎dilution

Q：好多人唔知道嘅合併前後？
A：其實SPAC可以只係Hold咗Target company嘅部份Share，記得睇filing/investor ppt， 果度一定有一頁係Transaction Summary/Overview

Q：有無啲有用嘅SPAC資料來源或網站？
A：，可以好易搵啲 岩field ，Sponsor / Management Team 好既 Pre-announcement SPAC

Q：有無可以Follow同SPAC相關嘅Twitter帳戶？
A：SPACinsider, DJohnson_CPA, etc.

Q：請問U字尾係咪要等公司幫我拆開正股同窩輪？還是可以自己去證券行搞？
A：Unit Split 先可以拆，同埋要自己搵證券行搞，可能要收你手續費。

Q：一間SPAC公司有三個股票代碼，三個唔同價格同升幅係咩玩法？
A：分咗「正股」、Warrant、「正股+Warrant」，唔識就玩正股算。

Q：SPAC嘅Unit/Warrant係乜？
A：好難解釋，留返比有經驗人士幫手解答，或者唔好接觸，想了解多啲可以去片

Q：點解我買唔到SPAC後面有.U果啲股？
A：簡單黎講 unit （U 嗰款） = 一股正股+ 1/x warrant （x 隻隻都唔同, 都有寫）

由隻野IPO 開始計52 日左右就會 unit separation. 到時就會出現 正股（無U 嗰款） 同 warrant 。如果到時你揸住U, 就可以搵 broker 講 你想拆佢做 正股 同 warrant， 拆呢個動作需要啲時間+可能要手續費（視乎broker) 。 Credit to ForTheWorst

SPAC股 空白支票公司 集中討論Post (9)

LM

Lm

lm

最新Target Raac

話說誠哥都會玩 財巴會唔會考慮下？

外電指李嘉誠擬於美國透過SPAC上市集資約4億美元

strong po lm
揸5年bft有無機會上60先

相信財巴 RAAC

上咗再睇，到時近$10邊咪入啲等DA玩下，第一隻無理由唔掂掛，想俾人笑咩

想喺誠哥身上搵到錢，發夢啦！

CCIV 56成本係咪無希望

未玩過discord, 唔係好識用

我初初都唔識，後尾發覺幾好用，仲開咗個平台添

R.I.P.

好彩我$5x走哂
$3x買返哂

財巴點睇SFTW

lm 10個幾入raac

財巴睇幾多？

目標價？

等

前排清咗倉
又係時候埋伏下

真心唔識求請教

到底係raac 定raacu ，係咪唔同

軟銀通常伏

$18

麻麻地

睇咗Q&A未

講緊正式合併左之後 ？

who knows

In 財巴 we trust!

誠仔果隻係邊隻

唔係話集中持股咩
呢隻咩黎

請問有冇username? 撳咗入去佢去咗app store, 但我明明已經dl 咗discord

Ahch 點睇
醫療spac

AHAC 打錯

Ok明白咁點知warrant 幾時到期

TPGY

又話唔追咁多隻股

bft有無人睇好 好似無乜人入？

上星期@12 入咗

跟財巴 已入AJAX

呢隻我都有入，睇好佢幾隻人造血管已經去到臨床第三期，同埋近排好多醫療股都炒起

Raac cciv應該點揀？

係 幾獨特

個倉得返仲埋伏緊既SPAC 但係隻隻都差唔多就來跌返落貼地價$10 驚大市再跌啲人再panic sell會跌到9蚊

中哂伏 ACIC, + FRX

呢隻睇過個預計phase iii trial完成日子起碼要去到2022年中期 要埋伏日子都幾耐下

我仲未入
入咗cciv 31 諗住炒多波可以嘅話
大市跌佢仲係正數

Ngac點睇？

Sbe跌撚到

其實先可以中一隻spac
照道理唔會難過六合彩掛

上星期11蚊撈咗qell俾次機會得唔得。

通常spac公佈merger都係禮拜一最多
希望有好料

最尾得9蚊但都會照賠10蚊
唔係咩

呢個情況係咪賠9蚊

ACIC咩事?

有無人入咗ACIC

一早入咗
仲未返家鄉

請問誠哥果隻幾時上

vacq in talks with rocket lab, 盤前成支火箭

賠10蚊呀，應該係，等其他高手答

ftoc有無人睇？

追唔追好 定搏佢盤中落返黎

Chamath隻D同F幾時有消息
係咪大市唔好就唔出住

一買即2插35%

sbe 好似merge左？

揸3到5年有無得諗呢D股玩長揸係咪太痴線

tpgy 而家21.x入唔入得過

盤中set 20.8

CFII 而家9蚊, 係咪入得過

Cciv

咪玩 跌得穿10蚊一定伏

等唔到 高j左

你好彩 佢睇落今日起飛 平時盤中插到阿媽都唔認得

其實raac係咪未正式公佈同Berkshire grey合作?

renamed ChargePoint Holdings, Inc., are expected to be changed to “CHPT” (NYSE:CHPT) and “CHPT.WS” respectively, beginning on March 1, 2021.

即跌

呢隻連登無人講

入，穿9蚊，2年後收購唔到公司賠10蚊

利申9UP

新聞出左
Official 好似無notice
不過如果唔係清 係咪都需要澄清？

理論上係

今晚隻隻都綠 得佢紅

我有個post亦都有discord區
呢隻跌定先買喇

但係有哂ppt啦喎，唔太明

即係佢會唔會改名/高度宣傳?

你睇咗#1先喇

時間問題

唔好意思

伸手黨

上星期撈咗TPGY

twnd merger with qomplx

其實呢啲SPAC股，如果傾唔成，係咪會暴跌

bft真心垃圾

real estate fintech Doma

Ajax

Apxt呢？
合併未呀屌！

有沒人睇$ALUS

Norway EV battery manufacturer

宜家spac回調得好誇張

想問下各位，SPAC10蚊最低價，如果跌穿10蚊，9.9蚊買，收購唔到公司係咪都會還返10蚊價？

新手 感謝

Clov

HZON

hzon in talks with sport trader. 呢個市況 都可以升11%

qell有機
大家盤前可以買入
below 11蚊真係無嘢好輸

優質spac跌到 9蚊可以all in? 10蚊鐵底
大不了當做定期

Gik, btwn, acic等緊 9蚊接

全部地板價 想入邊隻都得

其實低過10蚊又出曬合併對象嘅係咪都入得過？

新手想問點解$10蚊係地板價就入得過

股災既話跌穿低過10蚊 如果合併唔到都係賠返10蚊俾我？

應該唔止咁少

chamath 好似係斯里蘭卡人黎
係咪細個無教英文字母 D 同 F, 大左入唔倒腦

財巴條link過咗期？
入唔到

acic 唔好9 蚊
唔係10蚊鐵底咩

應該唔會

咁可能手機版入唔到，晏啲試下用返PC 先

啲spac跌到

spac 玩完？

10蚊係講2年後攞返
有人唔想等2年咪9個幾賣咯
時間成本都係錢，可能寄賣入貨其他呢

據報道，沃爾瑪百貨(WMT.N)旗下印度電商Flipkart正在考慮通過SPAC在美國上市。Flipkart已與幾家SPAC接洽，預計估值將至少為350億美元。沃爾瑪盤前微漲0.4%。

六合彩開彩，大家估下邊隻

佢都出咗DA 等merger姐

$10 spac升唔起

$20/30/40嘅spac又洗估值

大家撐住！！

raac係咪跌到無得再跌 真正見底

完成合併後，可以再跌

可唔可以理解為 一日未merge, 一日都會有保底價？

wa 本身我個D SPAC都幾近$10, 但係原來可以更近

Ipoe四月前merge

好多吹到幾好嘅spac都跌到$10地板價入下貨先

有啲我$10.5買
估唔到可以跌穿10蚊

ajax傳個間公司咩料
in talk緊

cazoo, 2018年成立
賣二手車, 2020年賣左10k+架車
target market英國+歐洲部分市場

市場暫時負面情緒好多, 因為同個management team個名氣有距離

IPOE星期一似乎可以入場

其他spac好似都見底了

NHIC merger with evolv

Microsoft co- founder Bill Gates and former Florida Gov. Jeb Bush are two of Evolv's investors.

入定錢今晚又有$10店 popup store

APXT每日一屌

有邊隻spac可留意？

tpgy?

open 傻左？唔係 27 蚊 offering 咩？

dmyi merger

NBA merger

算好勁

有冇人有玩haac?

寫左篇關於VACQ 的文

依期無消息好過有消息
比市場氣氛影響 升極有限

IPoe點睇 跌左好多

SPAC本身都值$10

Ajax 係咪可以散水

開唔到

#1 post 就係

GSAH 插到癲
INAQ合完變咗MILE 無好過

BFT入唔入得過

motn merger

一路睇緊VACQ
但好似冇咩動靜

跌就有spac份升就其他股

avan ajax玩完。

唉屌 就係揀左喱兩間潛伏 點知真係伏

ftoc有無人

Payonner?

expc 好似入得過， 契媽基本上日日入。 現價入應該平過佢

同 OPEN 一樣

俾啲耐性啦
地板價應該入貨啦

有

出完業績仲插 搞咩

屌 11.8 入咗 即蟹。明明業績唔差

點解咁講 有咩消息？

buzzfeed merger per Bloomberg

Znte 有無人？係咪收哂皮

無反應

Avan咩狀況

Spac股比人追擊得好嚴重

thcb點睇?

SPAC 收曬皮 一譚死水

唉 中伏

大升18%

有鳩用 均價18

EMPW merger

好似唔錯 Bill Gates 有份

軟銀隻svfa 點睇？
$11好似好抵屌

講真 而家啲合好似都係合埋啲鳩野
唔Suggest搵啲咁新既

請教下,
有無spac 係個老細最後同咗啲19野合拼而跌穿$10?

如果無咩/ 機會細啲既話, 其實$10入 除左輸時間成本就無野輸㗎喎, 咪超低風險投資?

極少
但SPAC 2年內冇合拼嘅話就要解散 化為烏有

解散都會還$10一股俾投資者

再想請教下
我見最近出左新聞/ rumor嘅都唔係好升, 有啲even本身價錢都係10個幾
e.g. SVOK, ENFA, SPFR, DFNS, AJAX

係個target唔強就咁？
定spac係玩開慢慢上

見佢地咁嘅movement 感覺好似唔洗咁快入場咁
唔係太明

PDAC 點睇
講到2023 會賺一億

其實10蚊買到係咪傳說黎

其實成功合併之後個價同市值係點玩?
有唔少spac現市值都係1-4億
但佢地個target又好似唔細咁

我均價16.9 希望可以上返去

我信softbank架

有無人揸緊NHIC

AGC in talks with Grab

屌你老尾
我個倉啲SPAC全部都係綠色

究竟係AGC定AGCB跑出

ys 睇好佢

avan 10.08 入左3000股 希望出da有10.5

etoro DA

Ftcv咩料

比番d錢我 唔挽spac啦

TPGY 又插

其實SPAC 啲升跌點玩？
我見e.g. SRAC 佢2020年10月7 號announce收購Momentus
但果排個價都完全無升過
之後過左二個月先黎升二倍

咁其實SPAC 係可以等佢announce咗同邊間收購先慢慢佈處架喎?

左一巴右一巴

spnv DA

TPGY 幾時傾得成? 成數機會大

acic停左係$10唔識郁

好悶

想問下有無ching試過firstrade唔識轉返新ticker？我firstrade仲係顯示舊ticker但merge嗰隻今日已經trade緊之前都無試過

Spac睇黎遊戲玩完

有冇人有買OUST (CLA)

13成本

佢都無消息，坐住先囉

好多時唔係全資收購
反而係 Unicorn借SPAC上市
舉個例子 CCIV 2B
同Lucid 傾Merger 合拼 CCIV ShareHolder只係佔其中17% 所以Trust Size其實唔影響

$ahac

ITAC 同ARBE merge, 呢間同tesla有關
幾有gimmick

space da

唔係呀......

spac 已死？

Avan 苦主

依家好似已經唔係早兩年既光景

有冇件知IPOE幾時會正式merge?

你sure spac 早兩年係好好光景？

有冇巴打有入BTWN

TBA da with ironsource

$14

有冇VACQ 友

Hol

齊齊高J

frx acic 苦主

留名

有無ajax aacq 持有人

有
Ajax中成伏

諗住點 繼續坐定走人算

打算走咁d先

new da - SPFR

有無消息ipoe幾時合併？

4月9